{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_004283",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "덕후루"
    },
    "text": "ドクフルー\\n\n慶尚北道盈徳郡昌水面修理454番地\\n\n1987年12月29日には、慶尚北道盈徳郡チャンス面スリに位置するこの建物が有形文化財に指定されました。建物自体は1700年代に建設され、正面は7間、側面は8間です。元々は後ろにも建物があり、刃の字型だったのですが、1960年代に撤去され、ロ字型の形状となりました。 建物の上部には5間分の床があり、井戸を中心に板の間が配置されて飾られています。両側の縁側には暖房設備のある部屋を設置し、中庭側の板の間は開放され、手すりが取り付けられています。この建物は3つの世帯が共有する構造で、大公を支えるために添え字が配置され、鐘路が設けられています。柱はすべて丸い形状で作られ、上部は翼型の装飾が施されており、内側にはボアジと呼ばれる梁を支える部材が挟まれています。 建物の下部と連結された平屋の部分は、集喜庵と呼ばれ、1600年代に建設されたものと推定されています。この部分は3間の暖房設備のある部屋で構成されており、前方には縁側が設置されています。また、左側には板の間があり、右側にはかまどがなく、比較的大きな台所が存在し、踏み場も備えられています。この部分は雑石基壇の上に丸い柱が建てられた、シンプルなクルドリ建物です。 朴議長は壬辰倭乱の際に戦功を立て、1605年に宣武勲一等功臣に禄勲されました。彼の碑閣はオタク楼から約50m離れた場所にあり、オタク楼の前方には大きな寺院があったと伝えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1987年12月29日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何世紀に建設されましたか？",
            "answer": "この建物は1700年代に建設されました。"
        },
        {
            "question": "この建物の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "建物の正面は7間、側面は8間で、ロ字型の形状です。"
        },
        {
            "question": "この建物は何のために使用されていましたか？",
            "answer": "この建物は3つの世帯が共有する構造で、大公を支えるために使用されていました。"
        },
        {
            "question": "この建物の柱はどのような形状ですか？",
            "answer": "建物の柱はすべて丸い形状で作られており、上部には翼型の装飾が施されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の下部には何があるのですか？",
            "answer": "建物の下部には集喜庵と呼ばれる平屋の部分があります。"
        },
        {
            "question": "この建物は何世紀に建設されたものですか？",
            "answer": "集喜庵は1600年代に建設されたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "朴議長は何の際に戦功を立てましたか？",
            "answer": "朴議長は壬辰倭乱の際に戦功を立てました。"
        },
        {
            "question": "朴議長の彼の功績は何ですか？",
            "answer": "朴議長は1605年に宣武勲一等功臣に禄勲されました。"
        },
        {
            "question": "朴議長の彼の碑閣はどこにありますか？",
            "answer": "朴議長の碑閣はオタク楼から約50m離れた場所にあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 461,
        "QA": 329
    }
}